[
  {
    "question": "定義兩個序列x(n)=[1, 2, 3,4], 0 ≤ n ≤ 3, h(m)=[6, 7, 8, 9], 0 ≤ m ≤ 3，則此兩個序列進行空間卷積運算後所得的序列y(n)，y(4)的結果為何?",
    "options": [
      "6",
      "19",
      "36",
      "40",
      "59",
      "70"
    ],
    "answer": 5
  },
  {
    "question": "定義兩個序列x(n)=[1, 2, 3,4], 0 ≤ n ≤ 3, h(m)=[6, 7, 8, 9], 0 ≤ m ≤ 3，則此兩個序列進行空間卷積運算後所得的序列y(n)，y(0)的結果為何?",
    "options": [
      "6",
      "19",
      "36",
      "40",
      "59",
      "70"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "定義兩個序列x(n)=[1, 2, 3,4], 0 ≤ n ≤ 3, h(m)=[6, 7, 8, 9], 0 ≤ m ≤ 3，則此兩個序列進行空間卷積運算後所得的序列y(n)，y(3)的結果為何?",
    "options": [
      "6",
      "19",
      "36",
      "40",
      "59",
      "70"
    ],
    "answer": 5
  },
  {
    "question": "假設輸入資料的長度為N，濾波器核的長度為m，則兩者進行空間卷積運算後，輸出資料的長度為何?",
    "options": [
      "N",
      "N+m-1",
      "N+m",
      "N+m+1"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "定義兩個序列x(n)=[1, 2, 3,4], 0 ≤ n ≤ 3, h(m)=[6, 7, 8, 9], 0 ≤ m ≤ 3，則此兩個序列進行空間卷積運算後所得的序列y(n)，y(2)的結果為何?",
    "options": [
      "6",
      "19",
      "36",
      "40",
      "59",
      "70"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "定義兩個序列x(n)=[1, 2, 3, 4, 5], 0 ≤ n ≤ 4, h(m)=[6, 7, 8, 9], 0 ≤ m ≤ 3，則此兩個序列進行空間卷積運算後所得的序列y(n)，下列何者為正確結果?",
    "options": [
      "y(3)=100",
      "y(4)=100",
      "y(5)=100",
      "y(8)=100"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "對於一個大小為mxn的可分離卷積核進行分離卷積時，所獲得的運算優勢為何?",
    "options": [
      "m+n",
      "mn",
      "(m+n)/mn",
      "mn/(m+n)"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "在Prewitt卷積遮罩的定義中，水平方向的一階導數的卷積遮罩Gx定義為何?",
    "options": [
      "[1 0 -1;1 0 -1;1 0 -1]",
      "[-1 0 1;-1 0 1;-1 0 1]",
      "[1 1 1;0 0 0;-1 -1 -1]",
      "[-1 -1 -1;0 0 0;1 1 1]"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "假設一Gaussian filter的mask大小為mxm，且m為奇數，若高斯函數核的標準差設定為5，則m可設定的最大值為何?",
    "options": [
      "11",
      "21",
      "31",
      "41"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "假設兩個高斯函數核的平均值與標準差分別為(m1, s1)、(m2, s2)，經由乘積運算合併成一個新的高斯函數核，其平均值為多少?",
    "options": [
      "m1+m2",
      "{[(m1)2(m2)2]/[(m1)2+(m2)2]}1/2",
      "[(m1)2+(m2)2]1/2",
      "[m1(s1)2+ m2(s2)2]/[(s1)2+(s2)2]"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "假設一Gaussian filter的mask大小為mxm，且m為奇數，若高斯函數核的標準差設定為8，則m可設定的最大值為何?",
    "options": [
      "19",
      "29",
      "39",
      "49"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "在Matlab中，用於產生影像雜訊的指令為何?",
    "options": [
      "filter2",
      "conv2",
      "fspecial",
      "imfilter",
      "imnoise",
      "medfilt2"
    ],
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "假設一Gaussian filter的mask大小為13x13，則高斯函數核的標準差可設定的最大值為何?",
    "options": [
      "1",
      "1.5",
      "2",
      "2.5"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "在Matlab中，用來執行中值濾波處理的指令為何?",
    "options": [
      "medfilt2",
      "filter2",
      "imfilter",
      "fspecial"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "假設一Gaussian filter的mask大小為mxm，且m為奇數，若高斯函數核的標準差設定為7，則m可設定的最大值為何?",
    "options": [
      "13",
      "23",
      "33",
      "43"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "在Matlab中，用來產生特定濾波器核的指令為何?",
    "options": [
      "medfilt2",
      "filter2",
      "imfilter",
      "fspecial"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "假設輸入影像的連續機率密度函數為p(r)=2(L-r)/[(L-1)(L+1)]，其中L為輸入影像強度值的量化階數，當要進行影像直方圖等化處理時，所需要的強度轉換函數T(r)為何?",
    "options": [
      "r(L-r)/(L-1)",
      "r(2L-r)/(L-1)",
      "r(L-r)/(L+1)",
      "r(2L-r)/(L+1)"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "任意機率分布的輸入影像經由影像直方圖匹配處理後，理論上輸出影像的機率分布為何?",
    "options": [
      "高斯分布",
      "均勻分布",
      "常態分布",
      "參考的機率分布"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
  "question": "在Matlab中，可用來執行影像卷積運算處理的指令有哪些?",
  "options": ["medfilt2", "filter2", "imfilter", "fspecial"],
  "answer": [1, 2]
  },
  {
  "question": "在Prewitt卷積遮罩的定義中，水平方向的一階導數的卷積遮罩 Gx 可分解為下列哪兩個一維遮罩?",
  "options": ["[1 1 1]", "[-1 1 -1]", "[-1 0 1]", "[1 0 -1]", "[1;1;1]", "[-1;1;-1]", "[-1;0;1]", "[1;0;-1]"],
  "answer": [2, 4]
  },
  {
  "question": "在 Sobel 卷積遮罩的定義中，水平方向的一階導數的卷積遮罩 Gx 可分解為下列哪兩個一維遮罩?",
  "options": ["[1 2 1]", "[-1 2 -1]", "[-1 0 1]", "[1 0 -1]", "[1;2;1]", "[-1;2;-1]", "[-1;0;1]", "[1;0;-1]"],
  "answer": [2, 4]
  },
  {
  "question": "對於Box filter的性能描述，下列何者正確?",
  "options": [
    "對於影像邊緣的保留能力較差，平滑濾波能力較弱。",
    "對於影像邊緣的保留能力較差，平滑濾波能力較強。",
    "對於影像邊緣的保留能力較佳，平滑濾波能力較弱。",
    "對於影像邊緣的保留能力較佳，平滑濾波能力較強。"
  ],
  "answer": 2
  },
  {
  "question": "在Kirsch Compass遮罩的定義中，SW方向的卷積遮罩定義為何?",
  "options": [
    "[-3 -3 5;-3 0 5;-3 -3 5]",
    "[5 -3 -3;5 0 -3;5 -3 -3]",
    "[5 5 5;-3 0 -3;-3 -3 -3]",
    "[-3 -3 -3;-3 0 -3;5 5 5]",
    "[-3 5 5;-3 0 5;-3 -3 -3]",
    "[5 5 -3;5 0 -3;-3 -3 -3]",
    "[-3 -3 -3;5 0 -3;5 5 -3]",
    "[-3 -3 -3;-3 0 5;-3 5 5]"
  ],
  "answer": 5
  },
  {
  "question": "假設一個離散序列為[…, a(n-1),a(n), a(n+1), …]，若對此序列要進行3rd-order difference計算時，需使用的卷積遮罩為何?",
  "options": [
    "[-1 -2 0 2 1]",
    "[1 2 0 -2 -1]",
    "[1 -2 0 2 -1]",
    "[-1 2 0 -2 1]"
  ],
  "answer": 2
  },
  {
  "question": "在Prewitt卷積遮罩的定義中，垂直方向的一階導數的卷積遮罩Gv定義為何?",
  "options": [
    "[1 0 -1;1 0 -1;1 0 -1]",
    "[-1 0 1;-1 0 1;-1 0 1]",
    "[1 1 1;0 0 0;-1 -1 -1]",
    "[-1 -1 -1;0 0 0;1 1 1]"
  ],
  "answer": 3
  },
  {
  "question": "在Matlab中，使用fspecial('unsharp',0.6)指令產生的卷積遮罩為何?",
  "options": [
    "[-0.1667 -0.6667 -0.1667;- 0.6667 4.3333-0.6667;-0.1667 -0.6667 -0.1667]",
    "[-0.2 -0.6 -0.2; -0.6 4.2 -0.6; -0.2 -0.60.2]",
    "[-0.375 -0.25 -0.375; -0.25 3.5 -0.25; -0.375-0.25 -0.375]",
    "[-0.5 0 -0.5; 0 3.0 0; -0.5 0 -0.5]"
  ],
  "answer": 2
  },
  {
  "question": "在Matlab中，使用fspecial('unsharp',0.2)指令產生的卷積遮罩為何?",
  "options": [
    "[-0.1667 -0.6667 -0.1667;- 0.6667 4.3333-0.6667;-0.1667 -0.6667 -0.1667]",
    "[-0.2 -0.6 -0.2; -0.6 4.2 -0.6; -0.2 -0.60.2]",
    "[-0.375 -0.25 -0.375; -0.25 3.5 -0.25; -0.375-0.25 -0.375]",
    "[-0.5 0 -0.5; 0 3.0 0; -0.5 0 -0.5]"
  ],
  "answer": 0
  },
  {
  "question": "在Matlab中，使用fspecial('unsharp',1)指令產生的卷積遮罩為何?",
  "options": [
    "[-0.1667 -0.6667 -0.1667;- 0.6667 4.3333-0.6667;-0.1667 -0.6667 -0.1667]",
    "[-0.2 -0.6 -0.2; -0.6 4.2 -0.6; -0.2 -0.60.2]",
    "[-0.375 -0.25 -0.375; -0.25 3.5 -0.25; -0.375-0.25 -0.375]",
    "[-0.5 0 -0.5; 0 3.0 0; -0.5 0 -0.5]"
  ],
  "answer": 3
  },
  {
  "question": "在Kirsch Compass遮罩的定義中，S方向的卷積遮罩定義為何?",
  "options": [
    "[-3 -3 5;-3 0 5;-3 -3 5]",
    "[5 -3 -3;5 0 -3;5 -3 -3]",
    "[5 5 5;-3 0 -3;-3 -3 -3]",
    "[-3 -3 -3;-3 0 -3;5 5 5]",
    "[-3 5 5;-3 0 5;-3 -3 -3]",
    "[5 5 -3;5 0 -3;-3 -3 -3]",
    "[-3 -3 -3;5 0 -3;5 5 -3]",
    "[-3 -3 -3;-3 0 5;-3 5 5]"
  ],
  "answer": 1
  },
  {
  "question": "在Kirsch Compass遮罩的定義中，W方向的卷積遮罩定義為何?",
  "options": [
    "[-3 -3 5;-3 0 5;-3 -3 5]",
    "[5 -3 -3;5 0 -3;5 -3 -3]",
    "[5 5 5;-3 0 -3;-3 -3 -3]",
    "[-3 -3 -3;-3 0 -3;5 5 5]",
    "[-3 5 5;-3 0 5;-3 -3 -3]",
    "[5 5 -3;5 0 -3;-3 -3 -3]",
    "[-3 -3 -3;5 0 -3;5 5 -3]",
    "[-3 -3 -3;-3 0 5;-3 5 5]"
  ],
  "answer": 2
  }
]
